(點解)多數人，贏就少少，輸就一大掍

點解股價市場成日都係咁，倒返轉唔得咩，要用咩心態，求高人指點

冇嚴守止蝕

利申： 9 up. 自己都冇守

認清自己想玩乜先
短炒就set定目標預期賺幾多
一買入升到特定價位就即走一股不留
買入倒跌亦要輸幾百都要走

戒咗升就唔識收手，跌就strong hold嘅心態就開始贏到吓錢

好似明明地，有沒有人實証過

你自己試吓就得
假如短炒，本金唔多，想買某股
預短期可賺一千蚊，當到價就即走，唔講感情
倒跌幾百就止蝕，唔strong hold
假設你揀股有眼光，十次扑中七次，長遠都執到啲使費

通常啲人係衰係帳面賺得多過預期時，愈揸愈耐
點知一插輸幾百又唔走，長磨愈輸愈多

短炒講心態，個人無紀律，炒幾次唔止蝕
就隻隻都短炒變長揸，成手蟹貨

感謝大大，牛熊都得，星期一開始每次寫低，入咗貨即set出價，當考自己眼光，

想問點可以改心態，睇住隻股放咗就係咁上，個心好撚嬲嗰下

夠膽輸
唔夠膽贏

正確，心態倒轉就掂，但實際操作好難

唔止蝕
跌到仆街

升既股票會照顧自己
輸既股票你要照顧佢，唔對路就要止蝕

但散戶心態相反
輸緊個d覺得有一日會反彈扑暈自己唔理
反而升緊個d就時時刻刻望住
驚利潤會消失，甚至提早止盈

同埋散戶好鍾意買入賣出一野咁去
買應該要先小注，形態大好就加碼
當上升動力減弱就開始減持

咁先可以減低風險，又可以保住最大利潤
因為只有神先知道最底點，最高點

因為升少少既時候就急急腳走
而跌多多既時候就坐死唔止蝕

講得好啱，要諗點先可以控制心魔

因為港豬買港股

股票好易45度向下插
跌5成要升番一倍先打和
但如果跌10%，升11%就打和

唔肯止蝕，扑硬街
如果有隻股票跌75%，香港既股票都易搵到，要升4倍先和打

其實我講既野，4個字，賺谷輸縮
世界級賭徒基本運作都係有呢個原則

贏谷輸縮
但現實個個係，贏唔縮輸賴死

幫自己定規則，因為人慾望係無盡

以平時我地男人為例，街上有條好索既女，好想就地正法，但點解你唔咁做，因為有法律

點樣定規則，就要自己努力學，付出時間，世界人投資大把學說，價值投資，技術分析都細分好多派，用時間搵出岩自己既技術，再定下規則

當有規則就可以進退有據，每次交易知道自己點解會win點解會lose

止蝕唔止賺 鋪鋪輸